過濾再上枱！渝知名火鍋店「潲水油」做湯底

內地再爆有知名食肆使用食用後的餘渣材料，再上枱奉客醜聞！在全國16個省市擁有過百間門店，還被認定為重慶首批「放心火鍋店」的大隊長主題火鍋北城天街店，被揭發使用「口水油」做火鍋湯底。目前涉事火鍋店已被責令停業整頓。而事件被曝光，全因一名食客光顧過該火鍋店後肚痛不適，於是聘人到店內做「臥底」，終拍攝到店員用「口水油」作湯底的罪證。

從網絡曝光涉事火鍋店廚房內部的短片所見，職員將收回的一鍋鍋顧客食完的湯底，用簡單工具隔住食物殘渣，將火鍋油倒入一個大鐵桶內，然後將殘渣倒進旁邊的大垃圾桶，接着另一名職員手拿篩子，撈走大鐵桶內漂浮在「口水油」表面的雜物。

及後大鐵桶內的「口水油」靜置過濾後，職員便再次裝到火鍋盆內翻熱，再撒上乾辣椒及香料後，由侍應捧到顧客的餐桌。報道指，有顧客曾向職員查詢湯底問題，對方明確回應稱店方所使用的是「一次性鍋底」。

報道還指，火鍋店翻用顧客食用過的火鍋油，如坑渠油一樣同屬回收的「口水油」，而這樣的「口水油」經反覆加熱、循環使用，會產生大量對人體有害的物質，早已被明令禁止使用。

據悉，大隊長主題火鍋是重慶火鍋排名前十強 ，而在2017年12月，重慶市火鍋協會聯合商委、食藥監局等部門認定全市第一批「放心火鍋店」 ，大隊長主題火鍋北城天街店也名列其中。

你老味

放低良心

中國係環保方面真係好有成就

呢啲先夠味

有個post 話乜撚嘢大陸食嘢好香港九倍

過濾過已經好好

萬兩黃金

咁先好味你識唔識野
湯緊係越煮得耐個味先出

ching 食埋我個份

隨湯附送乙型肝炎等病毒

有啲確實係好過香港

尤其麻辣火鍋（可能因為回收過，啲味濃啲啩 ）

食開小肥洋一滴香

食開垃圾？

請人做臥底嗰個 食完之後個肚有幾痛先會咁做

環保火鍋

留名等睇五毛話呢個只係冰山一角

煲過怕什麼

五毛正餐

正呀

同滷水係同一個原理，愈陳愈香

新一代鐘意上去飲飲食食

巴打為咗好食搵命搏嘅精神令人折服

要向世界推廣一下中國的環保意識有多強大

中式環保

ching你確定明冰山一角點解

早幾日呢到先有人吹奏鄰國好多正野食，返入來留個名啦

香港都係啦, 睇你發唔發現到姐

真好吃

全因一名食客光顧過該火鍋店後肚痛不適，於是聘人到店內做「臥底」，終拍攝到店員用「口水油」作湯底的罪證。

Cls

事實係冰山一角呀

利申, 會考中文A

口水雞唔通。。。

我一直都唔明口水雞同「口水」有咩關係，家下先知原來中國有「口水油」呢樣野

符合國情

良心在有隔過渣

屌你知唔知咩叫冰山一角

好唔好食我唔評論
不過真係唔好以為香港嘅湯底全部都唔係咁
只係相對無咁多

有乜問題？
又唔係我地香港人食

華人做餐飲真係

好嘔心

證據

無限湯底

正呀，同鹵水汁一樣，開鋪個一日到十年後既今日都係同一桶，鎮店之寶

香港話唔埋都有
叫比較清既湯底係咪少d機會重用？
畢竟濃湯深色睇唔出 易俾黑心食店再用

我諗緊如果有人鐘意飲埋湯，個條友知道左會點諗

食開元素週期表 唔怕

陳年滷水只有不同食物煮岀黎既精華味，但不包括口水

除時係官二代

嚴重好多喎
鹵水汁剩係煮食材 同萬年油一樣係唔健康姐
重用湯底有口水尾喎 唔衛生仲嘔心

睇錯湯怡

翻熱過
口水蛋白都煮熟哂了

中国人連元素週期表都食過晒

有咩未驚過？

其實開過兜新嘅唔差得幾錢
香港飲食業咁多人做炒散，唔會為左你間舖頭利益著想
咁樣做俾人見到應該好快一傳十

真喺駁唔到！

識貨

我煲杯口水比你飲你飲唔飲？

燕窩又咪一樣咁食，人窩仲正啦

邊間

放心都咁 咁冇放心嗰啲咪..

滷味d fd

果然係一次性湯底

識閪咩你地呢啲先正野呀，你都唔閪識野

最鍾意睇人話去大陸食好野

精華黎架 唔係點會咁好味 賣一次性d執曬啦

覺唔覺依家愈嚟愈多後生仔上大陸玩？

抵啦，係咁吹奏返大陸打邊爐

煲一煲咩事都無啦
咁先夠正

大陸 不意外

成個廚房咁撚多人出入點解佢會覺得冇人會報串

發生於大陸一d都唔出奇啦

因為間間鋪都咁做，d員工咪以為係正常囉

中国人食飽隊酒會彈煙灰落煲

全因一名食客光顧過該火鍋店後肚痛不適，於是聘人到店內做「臥底」

無骨鳳爪

下次射篤蛋白落去

fat fat

口水先係咁好食既原因

會隔渣
放心

你係咪唔識冰山一角點解

如果上手係靚女食完就

重慶d人覺得正常
佢地話越煲越好味

成班上去做人體實驗

所以從來唔會大陸食麻辣鍋

痴撚線咁耐以黎得一個人肚痛
大陸人d腸胃好似小強咁強

唔明點解而家興埋晒呢啲重口味火鍋
香港人打邊爐不嬲都係一個皮蛋芫茜湯 加啲靚肥牛灼一灼 再點鼓油 咁食到食材嘅鮮味
而家啲人好似味覺退化晒咁 又雞煲又麻辣 你老母個底咁重味就算俾啲靚料你都浪費晒

真正百年湯底夠晒味

同滷水一樣
精華濃縮晒

Bob叔